[大愛] 好上司獲屍肝：要完成捐肝者心願

好上司獲屍肝：要完成捐肝者心願

好媽媽鄧桂思8日內兩獲好心人捐活肝及屍肝方得以續命，引起各界關注，但其實本港仍有90多名病人於換肝輪候冊上苦候屍肝，每年近3成病人等不及換肝已逝，令人惋惜。領導億元生意額團隊的地產代理高層吳國偉(Philip)是少數的幸運兒，他今年2月肝衰竭昏迷後曾命懸一線，全賴好心人捐出親人無價的屍肝，才得以活命，死過番生，令他重新思考金錢及生命的價值，尤其是救他性命的屍肝原來是來自一位等不及換心的病人。吳承諾若康復後會參與更多義務工作助人，更打算「帶著」寶貴的遺贈肝到英國旅遊，以助已逝的捐贈者可達成往英國的遺願。吳先生除全家均已簽署器官捐贈卡外，現再誠懇呼籲市民多參與器官捐贈，讓更多病人如他可獲奇蹟重過新生及與家人團聚。

現年51歲的吳國偉年輕時無父蔭無樓，立志要出人頭地，廿歲出頭已經在職場拼搏，在中原地產任職25年，終成為資深區域營業董事，專責又一村、何文田區豪宅，掌管每年營業額可高逾一億港元的約一百人團隊，他形容以前的生活很忙、很急：「日日都很熱鬧，成群伙記圍著你，整天要出去做很多事」。憑著自己拳頭闖出一片天，居住於九龍塘千萬豪宅，已婚及育有20多歲的女兒，放假時更偶爾會帶同團隊到海外慶祝，他曾經是人生勝利組。

但本身是乙肝帶菌者的他，疑早已因忙於事業而透支了健康，今年2月他突然由事業的高峰跌落死亡深淵的邊沿。他憶述今年初因有感傷風感冒及腸胃不適，遂於2月6日到仁安醫院求診，豈料醫生發現吳雙目泛黃，心感不妙，即時著他轉往威院治理。數小時間，吳已經陷入昏迷不省人事，醫生其後確認他疑因本身的乙型肝炎引發急性肝衰竭，須即時換肝續命。他妻子及女兒當時第一時間欲捐肝拯救他，奈何檢查後均發現並不適合，加上香港器官捐贈率低，吳國偉雖擁AB型血可接受任何血型肝臟，卻依然是無肝可換，面對丈夫生命分秒流逝，吳妻當時在病房外曾淚如雨下，透過傳媒為夫求肝救命：「睇見佢咁辛苦，情況急轉差，但卻幫佢唔到！」

同事及親友雖齊作呼籲，但始終未有人捐活肝，昏迷中的吳國偉遂陷入生命倒數。但奇蹟此時出現，因數天後一名心臟衰竭等候換心手術的60多歲女病人，因出現併發症致腦部出血不治，但她家人縱遭逢不幸，仍大愛無疆答應捐出死者肝臟，屍肝終移植給吳先生，令他得以續命及蘇醒。

「今次若不是有心人捐給我，我根本不能在活在此世界！」吳國偉為答謝捐贈者，得知她生前一直想到英國旅行，故打算康復後偕妻到訪英國，「帶著」捐贈者的肝臟圓其心願。一場大病令他體會到生命及身體最重要，眼前的吳國偉語調和緩，住院兩個多月來令他靜了下來：「以前我份人好心急、講嘢又快，現在覺得個人靜下來，有空間可以思考。」

生命本無take 2，全因捐肝者大愛無私決定，令吳國偉可活下去，重新思考金錢與生命的價值：「我真的好幸運，好多院友等了很久都未有器官移植，有部分更已死亡...可以說死者家人一個決定，救返我條命。」吳國偉及妻子十多年前已簽署器官捐贈卡，但他直言以前不認為呼籲捐贈器官是很重要，豈料到突然有一天，自己竟全賴他人的器官才得以重生，經歷一場生死劫後，他坦言多了一份使命感：「我及全家人早已簽署器官捐贈卡，亦會呼籲身邊人去做，同時很多團體都做這件事，我康復後打算多做義工，看看有甚麼可以有幫手！」

近日新聞重點報道鄧桂思兩度換肝，有市民質疑鄭凱甄最初捐出的活肝遭白白浪費掉，但吳國偉不同意：「我覺得唔係浪費，因急症救人分秒必爭，好似我嘅情況，我換屍肝那一天，差不多已是最後的機會。如果遲兩天可能我都等唔切（會死），有肝都冇用」他又稱之前阿甄與他曾住於瑪麗醫院肝臟移植中心的病房，大家有過幾面之緣，他讚揚阿甄大愛無私救人，令人敬佩：「親人或近親捐肝就聽得多，但一個陌生人活肝捐贈我第一次聽，非常難得。」

目前吳國偉仍須留醫，因換肝後他肝腎功能雖漸復原，可是開刀的傷口曾受到感染，故須留院觀察，若康復進度良好，預計約三星期後他便可以出院。現時很多人雖生前希望捐贈器官，但往往死後因家人不答應致未能達成遺願，吳國偉慨嘆白白浪費救人的機會，故他再次誠懇呼籲各位有心人早日與家人建立死後捐出器官的共識：「器官捐贈真的可以救番好多人的生命！」

咁有錢就比左 幾球野人或捐錢出去

偏偏要做d代價最低既野，人既偽善

呢句真係好怪

生有時 死有命 你換到 冇人怪你 換唔到都無計
但講到活體好撚掂 最後都走回頭路 同埋呢d唔好再當大新聞 活體都係因為睇到新聞先捐 根本想搞到好煽情 懶係人間大愛 挑

兩公婆去遊埠, 叫做幫捐贈者達成遺願, 哩個係乜野玩法?

佢個心好過d姐 我都睇唔明
做人就係過意得去

如果將來立左例規定強制捐贈
而病歷 check 到你既野符合VIP既需要......

一人的奇蹟，另一人的不幸

如果有位毒能巴打比哩個社會迫到走投無路
最終決定撳 reset 制將人生砍掉重練
佢死後捐出器官, 救左你條命
咁你執返條命之後, 就每日瘋狂吊西
其實條J都辛苦架, 你都唔想
不過無辦法, 你都係被迫既
只係為左達成捐贈者既遺願
因為捐贈者有生之年連女仔手都未拖過

日日應酬 個肝緊係快玩完
老左有肝換執到啦

屌你老母臭西 甘叫完成心願？你自己想去玩咪甘多藉口

其實咁樣算係攞景定贈慶?
如果係資助捐贈者既親屬帶住佢既骨灰/遺物去英國, 似乎更有意義

有無人爆下料? 係咪真係一個好人?